export const berufsbildung_und_arbeitswelt = {
    "url": "berufsbildung_und_arbeitswelt/uebung-fuer-test/quiz",
    "topic": "Berufsbildung und Arbeitswelt",
    "subject": "wiso",
    "lessonDate": "2019-12-12",
    "lastUpdate": "2020-05-13",
    "schoolWeek": "6",
    "questions": [
        {
            "question": "Wann kommt ein Ausbildungsvertrag zustande?",
            "choice1": "Muss spätestens vor Beginn der Ausbildung schriftlich abgeschlossen werden",
            "choice2": "Bis zur Prüfung muss der Vertrag mit dem Ausbilder abgeschlossen werden",
            "answer": 1
        },
        {
            "question": "Welche Voraussetzungen gelten für Ausbilder?",
            "choice1": "Der Ausbilder muss sich den Mitarbeiter leisten können, außerdem muss er dafür sorgen dass dieser mit Aufgaben versorgt ist",
            "choice2": "Persönliche- sowie fachliche Eignung (keine Verstoße des Gesetzes, Ausbildungsbefähigung) und eine geeignete Ausbildungsstätte",
            "answer": 2
        },
        {
            "question": "Was gehört zu den Mindestinhalten eines Ausbildungsvertrags?",
            "choice1": "Berufsbezeichnung, Beginn und Dauer der Ausbildung, tägliche & wöchentliche Arbeitszeit, Dauer der Probezeit (1-4 Monate)",
            "choice2": "Ab- oder Zusage zwecks Arbeitsvertrag nach Abschluss der Ausbildung",
            "answer": 1
        },
        {
            "question": "Zu den Pflichten eines Azubis gehören unter anderem ...",
            "choice1": "Unbezahlte Überstunden machen zu müssen und gesundheitsschädliche Tätigkeiten",
            "choice2": "Lernpflicht, Berufsschulpflicht und Ausbildungsnachweis / Berichtsheft führen",
            "answer": 2
        },
        {
            "question": "Ausbilder haben unter anderem folgende Pflichten ...",
            "choice1": "Ausbildungs- & Fürsorgepflicht, Bereitstellung der Ausbildungsmittel und Zuweisung von Tätigkeiten die der Ausbildung entsprechen",
            "choice2": "Zahlung von Prämien wie zB Weihnachtsgeld oder Urlaubsgeld, auf Wunsch des Azubis Kürzung der Arbeitszeiten",
            "answer": 1
        },
        {
            "question": "Eine Duale Ausbildung (Duales System) ...",
            "choice1": "Verbindet die Arbeit im Betrieb mit zusätzlichen Seminaren für die berufliche Weiterbildung.",
            "choice2": "Findet im Betrieb - für die praktischen Kenntnisse - und in der Berufsschule - für Allgemeinbildung & Fachtheorie - statt",
            "answer": 2
        },
        {
            "question": "Was sind die Vor- und Nachteile einer Dualen Ausbildung?",
            "choice1": "Die Ausbildung wird abwechslungsreicher aber die Abstimmung zwischen Betrieb und Berufsschue ist oft nicht einfach",
            "choice2": "Der Azubi ist nicht verpflichtet die Berufsschule zu besuchen, aber muss sich in dem Fall den Stoff selbst aneignen",
            "answer": 1
        },
        {
            "question": "Schulische Ausbildungen gibt es für ...",
            "choice1": "Technische und medizinische Bereiche",
            "choice2": "Gewerbliche, kaufmännische, hauswirtschaftliche und landwirtschaftliche Bereiche",
            "answer": 2
        },
        {
            "question": "In welche Teile lassen sich schulische Ausbildungen unterteilen?",
            "choice1": "Einjährige oder mehrjährige / vollwertige Ausbildungen",
            "choice2": "Vollzeit oder Teilzeit Ausbildungen",
            "answer": 1
        },
        {
            "question": "Ausbildungsordnungen sind vom Bundesministerium erlassene Gesetze, ...",
            "choice1": "Sie regeln die Gesetze zum Schutz der Azubis im handwerklichen und technischen Bereich",
            "choice2": "Diese beinhalten mindestens eine Berufsbezeichnung, die Ausbildungsdauer, ein Berufsbild, einen Ausbildungsrahmenplan sowie die Prüfungsanforderungen",
            "answer": 2
        },
        {
            "question": "Nach der Ausbildung sind Weiterbildungen nötig um auf dem aktuellen Stand zu bleiben",
            "choice1": "Falsch, laut Statistik arbeiten die meisten Fachkräfte bis hin zum Rentenalter in ihrem Beruf",
            "choice2": "Richtig, mit fortschreitender Technik steigen auch die Anforderungen, das verfügbare Wissen verdoppelt sich ca. alle 5 Jahre",
            "answer": 2
        },
        {
            "question": "Wodurch kann man die Leistungsbereitschaft der Mitarbeiter fördern?",
            "choice1": "Stressige Arbeit für die Mitarbeiter in Kauf nehmen für eine angemessene Vergütung",
            "choice2": "Übertragung von Verantwortung, Mitbeteiligung an Entscheidungen, Wünsche berücksichtigen",
            "answer": 2
        }
    ]
};
